# СOUTILIER - сервис передачи данных Алкоробота в Прометеус
СOUTILIER = Кутильер = Оруженосец, помогавший рыцарю в его подвигах

## Принцип работы
Кутильер опрашивает алкоробота с заданным интервалом времени и сохраняет параметры для передачи в Прометеус
Прометеус сам забирает данные от Кутильера

Настройки программы загружаются из файла конфигурации config.json
- "alcorobot_address" : "http://192.168.88.4/status" - адрес страницы алкоробота с xml-параметрами
- "polling_interval"  : 15  -  интервал опроса старницы в секундах
- "prometheus_exporter_address" : "localhost:8000" -  адрес и порт куда прометеус придет за данными
- "alco_params_names": перечень параметров и их названий, названия можно задавать на свое усмотрение


## Особенности работы
Параметры b1, b2, b3, b4, b5 - конвертируются в число формата ХХ.Х  
Параметры a1, a2, a3  -  конвертируются в число секунд  
Остальные параметры конвертируются в число как есть  
Если сконвертировать число не удается, то передается 0

Для запроса данных от Алкоробота используется retryable-client.
Особенность его в том, что при ошибке он повторяет запрос несколько раз.  
Настроки клиента можно задать переменными окружения:  
- HTTP_CLIENT_RETRY_WAIT_MIN=1s - минималное время ожидания ответа  
- HTTP_CLIENT_RETRY_WAIT_MAX=15s - максимальное время ожидания ответа
- HTTP_CLIENT_RETRY_MAX=5 -  количество попыток получения ответа

## Лицензия
Этот проект лицензируется в соответствии с лицензией MIT — подробности см. в файле LICENSE.md.

## Структура репозитория
- build - папка с готовыми сборками  
- остальные папки - исходник проекта